《**沙羅曼蛇**》（），是改編自日本遊戲公司[柯拿米所發行之橫向捲軸射擊遊戲](../Page/柯拿米.md "wikilink")《**[沙羅曼蛇](../Page/沙羅曼蛇.md "wikilink")**》的[OVA作品](../Page/OVA.md "wikilink")，由[Studio
Pierrot所製作](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")，為《**沙羅曼蛇三部曲**》的首部曲，不過發行日期較《沙羅曼蛇二部曲》晚。於1988年11月30日發行[錄影帶](../Page/錄影帶.md "wikilink")，1989年3月21日發行影碟，[臺灣的](../Page/臺灣.md "wikilink")[霹靂衛星電視台以及](../Page/霹靂衛星電視台.md "wikilink")[衛視電影台都曾經播出](../Page/衛視電影台.md "wikilink")。

## 劇情概要

Gradius星的**馬克貝因**主席所搭乘的[太空船被不名的](../Page/太空船.md "wikilink")[宇宙氣團吸入後](../Page/宇宙.md "wikilink")，便失去了連絡與行蹤。Gradius軍派遣**丹恩**、**史蒂芬妮**（麥克貝因主席的女兒）、**艾迪**三名駕駛前去失蹤地點調查。雖然沒有發現失蹤的太空船，但卻發現了一個逃生艇上的搭乘員**帕歐拉**。

帕歐拉表示，她原本所居住的[星球被一個不明](../Page/星球.md "wikilink")[生命體](../Page/生命體.md "wikilink")「**Bacterion**」所毀滅，而她是該星球上的唯一生還者。她希望可以及時警告Gradius星球上的人們關於Bacterion的威脅。但是除了同樣是過去逃難至Gradius的艾迪之外，幾乎沒有人相信她所說的話。

過不了多久，Bacterion果然開始向Gradius星接近了。Gradius星高層派遣丹恩、史蒂芬妮、艾迪三人前去偵查Bacterion軍團。在偵查的時候史蒂芬妮覺得自己似乎聽到了有人在呼喚她。而艾迪覺得事有蹊蹺，因此便獨自駕駛戰機前去深入調查並攻擊敵機，結果發現Bacterion軍的戰機似乎由某種核心控制著全軍的行動。但是艾迪卻也因此而構成了違反命令，而遭降級。

過了一陣子之後，Bacterion軍團開始進攻Gradius星。在戰鬥的時候，史蒂芬妮再次聽見了父親在呼喚她，因此隨著聲音的引導而來到了敵軍母艦之內。丹恩也跟在史蒂芬妮的後方，一起來到了艦內。結果兩人發現，馬克貝因主席已經被改造成了Bacterion軍團的中樞控制機關「**電子腦**」（Cyber
Brain）。馬克貝因要求女兒將他破壞，如此才能阻止Bacterion軍團的進攻，但是史蒂芬妮遲遲無法下手。

同時在Gradius星上，帕歐拉告訴被降級的艾迪，Bacterion軍團中樞控制機關的所在位置就在Gradius上。因此艾迪駕駛戰機，帶著帕歐拉前去尋找Bacterion軍團中樞控制機關所在的確切位置。

接著兩人來到了一片[沙漠](../Page/沙漠.md "wikilink")，看到了沙漠中矗立著Gradius星的一個古代[遺跡](../Page/遺跡.md "wikilink")「[摩艾石像](../Page/摩艾石像.md "wikilink")」。帕歐拉告訴艾迪，那個摩艾石像便是Bacterion軍團的中樞控制機關。但是艾迪有點懷疑，覺得那只是普通的遺跡。帕歐拉走向了摩艾石像，結果石像開始活動，並攻擊了帕歐拉。因此艾迪便駕駛著戰機破壞了摩艾石像。結果帕歐拉便開始笑。原來那個摩艾石像是過去Gradius星球上的居民為了阻止Bacterion軍團的侵襲而所設立的機關，而帕歐拉則是Bacterion軍團的尖兵，利用了艾迪身為星際難民的同情心來破壞摩艾石像。接著帕歐拉現出了神龍的原貌，離開了Gradius星。

由於用以抑制Bacterion軍團侵略的摩艾石像遭到破壞的關係，因此馬克貝因無法再維持自己的意志，而完全成為了Bacterion軍團的電子腦，並開始攻擊史蒂芬妮與丹恩。最後史蒂芬妮與丹恩被迫破駕駛著戰機，破壞電子腦。在電子腦被破壞之後，由於失去了控制中樞，因此Bacterion軍團瞬間失去了戰鬥力而崩解，讓Gradius軍獲得了最後的勝利。

## 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>VHS發售日</p></th>
<th><p>LD發售日</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>沙羅曼蛇</p></td>
<td><p>1988年2月25日</p></td>
<td><p>1989年1月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1988年11月30日</p></td>
<td><p>1989年3月21日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1989年2月21日</p></td>
<td><p>1989年6月7日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 製作團隊

  - 導演: [鳥海永行](../Page/鳥海永行.md "wikilink")
  - 人物設定: [美樹本晴彥](../Page/美樹本晴彥.md "wikilink")
  - 機械設定: [森木靖泰](../Page/森木靖泰.md "wikilink")
  - 作畫監督: 岡田敏靖
  - 劇本: 久島一仁
  - 演出: [玉野陽美](../Page/玉野陽美.md "wikilink")
  - 配樂: [梅垣達志](../Page/梅垣達志.md "wikilink")
  - 動畫製作: [Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")

## 主要出演聲優

  - 丹恩 - [辻谷耕史](../Page/辻谷耕史.md "wikilink")
  - 史蒂芬妮 - [日高範子](../Page/日高範子.md "wikilink")
  - 艾迪 - [井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")
  - 帕歐拉 - [島本須美](../Page/島本須美.md "wikilink")
  - 馬克貝因主席 - [筈見純](../Page/筈見純.md "wikilink")
  - 史達巴克代理主席 - [村山明](../Page/村山明.md "wikilink")
  - 電子腦 - [飯塚昭三](../Page/飯塚昭三.md "wikilink")
  - 司令官 - [神山卓三](../Page/神山卓三.md "wikilink")
  - [二又一成](../Page/二又一成.md "wikilink")
  - [子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")
  - [幹本雄之](../Page/幹本雄之.md "wikilink")
  - [中村大樹](../Page/中村大樹.md "wikilink")
  - [石野龍三](../Page/石野龍三.md "wikilink")
  - 澤井幸子

## 註記

  - 本作品中的部分配樂改編自[宇宙巡航艦的背景音樂如](../Page/宇宙巡航艦_\(遊戲\).md "wikilink")「Challenger
    1985」(第一關的配樂)。
  - [宇宙巡航艦的機體如超時空戰鬥機Vic](../Page/宇宙巡航艦_\(遊戲\).md "wikilink")
    Viper以及敵方主力戰艦Big
    Core(在動畫中改為[航空母艦](../Page/航空母艦.md "wikilink"))都有於作品中登場。
  - [遊戲中的最後關卡雖為要塞](../Page/宇宙巡航艦_\(遊戲\).md "wikilink")，但是本作品改成了遊戲封面上的綠色戰艦，同時也是登場於「宇宙巡航艦Ⅱ：高弗的野望」最後一關的敵軍母艦。
  - 片尾的背景畫面改自於[遊戲中的最後關卡之背景畫面](../Page/宇宙巡航艦_\(遊戲\).md "wikilink")。

[Category:宇宙巡航艦系列](../Category/宇宙巡航艦系列.md "wikilink")
[Category:1988年日本OVA動畫](../Category/1988年日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:遊戲改編動畫](../Category/遊戲改編動畫.md "wikilink") [Category:Studio
Pierrot](../Category/Studio_Pierrot.md "wikilink")